Tahmin Gücü Puanı 
 PPS Predictive Power Score aracılığıyla bir değişkenin belirli bir veri kümesindeki başka bir değişkenin değerlerini tahmin etmede ne kadar yararlı olacağını anlayabiliriz ve verileri normalleştirdiği için çok daha güvenilirdir
 Genel olarak e yakın bir PPS puanı örn  iyi olarak kabul edilir ve bu bize belirli bir A sütununun B sütununun değerlerini tahmin etme olasılığının yüksek olduğunu söyler
PPS vs Korelasyon
Korelasyon

korelasyon  ve  arası değerler üretir ve doğrusal ilişkinin olmadığı ilişkileri tespit edemez ayrıca sadece sayısal değerleri işleyebilir
Başka bir dezavantaj korelasyon matrisinin simetrik olmasıdır bu da A sütununun B ile B arasındaki korelasyonun aynı olduğuna dair yanıltıcı bir yorum verebilir Ancak gerçek dünyada her zaman böyle değildir

PPS

PPS korelasyondan elde edilemeyen farklı sütunlar arasındaki doğrusal olmayan ilişkileri çok iyi bulabilir
Korelasyon matrisi sadece sayısal değişkenlerle çalışır ancak PPS sayısal değerlere ek olarak kategorik ve nominal verileri de işleyebilir
Korelasyon matrisinin aksine PPS asimetriktir Bu A sütununun B sütunu değerlerini tahmin edebilmesi durumunda B sütununun A sütunu değerlerini de tahmin edebileceği anlamına gelmez ve PPS bu yorumu gösterecektir

PPS dezavantajları
 korelasyona göre yeni olduğundan sonuçlardan çıkarım yapmak zor olabilir
 PPS farklı ilişki türlerini tek bir puan üzerinde yansıtabilir bu karmaşık kalıplara yol açabilir
 Korelasyon matrisinin aksine prediktif güç skorunun farklı yöntemleri olabilir yani çıktıyı üretmek için farklı algoritmalar ve değerlendirme metrikleri böylece sonuçları çeşitli faktörlere oldukça bağımlı hale getirir Bu istenmeyen sonuçlar doğurabilir
 çalışması korelasyona göre daha uzun sürer
PPS in hesaplanması
varsayılan olarak PPS karar ağaçları algoritmasını kullanır
karar ağaçlarının seçilmesinin sebepleri
 doğrusal olmayan ilişkilerdeki ikili ilişkileri bulabilir
 çok az ön işleme gerektirir
 aykırı değerlere dayanıklıdır
sayısal değerler için decision tree regressor kategorik değerler için decision tree classifier kullanılacak
gerekli görselleri ekledim
pythonda pps hesabı
pip install ppscore
Thu Dec    GMT GMT
httpsmachinelearningknowledgeaipredictivepowerscorevscorrelationwithpythonimplementation